\begin{frame}{Burrows-Wheeler transzformáció - Szekvenciális}

	\begin{block}{Elmélet}
		Felhasználjuk a szuffix tömböt, a karaktereket egyenként átalakítjuk.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		A tömb előállítása után egy szimpla iterációval.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Burrows-Wheeler transzformáció - Standard}

	\begin{block}{Elmélet}
		Használjuk ki a lehetőségeinket, ismét bízzuk a rendezést az STL készítőire.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Egy \lstinline{std::transform} függvényhívás.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Burrows-Wheeler transzformáció - Párhuzamos}

	\begin{block}{Elmélet}
		A tömb előállítása után az elemeket új értékét egymástól függetlenül tudjuk kiszámolni. Tegyük ezt külön szálon, ügyelve a hardver limitációkra.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Osszuk fel a szöveget $N$ részre, ahol $N$ a magok száma. Ezután minden ilyen rész eredményét számoljuk ki külön szálon.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Burrows-Wheeler transzformáció - Végrehajtási mód}

	\begin{block}{Elmélet}
		A párhuzamos implementációt ismét szeretnénk rábízni egy szakértőre. A C++17-es szabványtól lehetőségünk van erre.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Egy \lstinline{std::transform} függvényhívás, specifikálva a párhuzamos végrehajtást.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Burrows-Wheeler transzformáció - Mérések}
	\centering
	\begin{minipage}{.8\textwidth}
		\pgfplotstableread[col sep=comma]{data/tables/burrows-wheeler/lorem.txt}\datatable
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				title={Generált szöveg},
				width=\textwidth,
				ybar,
				bar width=7pt,
				ylabel={Futási idő (ns)},
				xtick=data,
				xticklabels from table={\datatable}{String},
				legend pos=north west,
				grid=both,
				ymin=0
			]
				\addplot table[
					x expr=\coordindex,
					y expr=(\thisrow{i5-6500})
				] {\datatable};
				
				\addplot table[
					x expr=\coordindex,
					y expr=(\thisrow{4xE7530})
				] {\datatable};
				
				\addplot table[
					x expr=\coordindex,
					y expr=(\thisrow{ARMv7})
				] {\datatable};
				\legend{'A' számítógép, 'B' számítógép, 'C' számítógép}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
\end{frame}
